\documentclass[8pt, french]{beamer}
    \usepackage{amsmath,minted,amsfonts,amssymb}
    \usepackage[T1]{fontenc} 
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{babel}

    \title[Test Beamer]{Présentation du Beamer Theme}
    \author{Fontaine Pierre}
    \date{27 Octobre 2018, holidays}
    \institute{UBS Master CSSE}
    \usetheme[outline, color=Uorange]{UBS2019}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\tocframe{Contents}
\section{Introduction}



\begin{frame}
    \frametitle{Pourquoi ce thème ?}

     Pour réaliser de magnifiques présentations aux couleurs de la fac grâce à \emph{LaTex}
     \begin{itemize}
        \item Wonderfull
        \item Colorfull
        \item LaTexifull
        \item ...
     \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{EQUUUUUUUUUATION}
\begin{frame}
    \frametitle{Equation made easy}
    Ecrire des Equations !

     \begin{equation}
        \forall a \in \mathbb{R}, a = 5
     \end{equation}

\end{frame}

\tocframe{Contents}
\section{Main}

\begin{frame}
    \frametitle{Amelioration ?}

     Il faut encore redéfinir les couleurs comme décrites dans la charte et trouver les logos !

\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{alertblock}{BOOM}
        Alerte géééééénérale !
    \end{alertblock}
\end{frame}

 \begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Du code VHDL}
  \framesubtitle{Adder}
  \begin{minted}[breaklines]{vhdl}
LIBRARY IEEE;
use IEEE.STD_LOGIC_1164.all;
use IEEE.std_logic_arith.all;
use IEEE.std_logic_unsigned.all;


entity Adder_1b is
       port( X, Y, Cin: in std_logic;
             Sum, Cout: out std_logic );
end Adder_1b;

architecture Adder_1b_Arch of Adder_1b is
	begin
		sum <= ((x xor y) xor cin);
		cout <= ((x xor y) and cin) or (x and y);
end Adder_1b_Arch;
  \end{minted}
\end{frame}
\end{document}